專家曝致死率75％立百病毒在中國爆發 警告恐引發下一場大流行

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情未緩，非營利組織近
日公布報告表示，全球仍沒有為未來可能爆發的疫情做好準備，並指出，致死率高達75%的
立百病毒（Nipah Virus）恐成為下一個全球大流行的疾病。

莊人祥︰會對國際疫情隨時監測
中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥面對媒體詢問時表示，哪個病毒會大流行很難預料，但
是會對國際疫情隨時監測。莊人祥說，立百病毒自然宿主是蝙蝠，主要在幾個國家發現疫情
，1999年在馬來西亞和新加坡，2010年在孟加拉發現，就像這次Covid-19一樣，雖然發生在
其他國家，但是我們也時時監測，會做風險評估，一旦發生相關狀況就會做應變準備。

綜合外媒報導，總部設立在荷蘭的非營利組織「藥品獲得基金會（Access to Medicine Fou
ndation）」近日公布年度研究報告，針對世界衛生組織（WHO）公布的16種傳染病進行調查
，發現藥廠對於立百病毒在內的10種疾病準備為0，沒有任何研究或藥物開發，報告指出，
在藥廠尚未做好準備的情況下，恐爆發下一場大流行。

支那人真係好污糟

致死率咁高好難大規模傳播

人民留一半

1998年10月，位於馬來西亞北部怡保（Ipoh）地區的豬農陸續出現發燒、頭痛、噁心、四肢無力等症狀，同時該地區的豬群也出現腦炎疫情。由於此等病徵疑似日本腦炎（蚊子傳播）病例，而當地亦是日本腦炎疫區，故當時誤以為這些患者感染了日本腦炎。可是後來發現，即使採取多項預防腦炎的措施，不但無法控制遏止疫情，疫情更在年底時蔓延到森美蘭州（Negeri Sembilan），包括立百新村（Kampung Sungai Nipah）附近全州最大的一個養豬場。

屌佢老味歧視馬拉

武漢病毒唔可以講武漢
但Nipah可以講Nipah

嗚哇…

要睇埋潛伏同發病時間

通常講到咁勁都無料到

又係關蝙蝠事

上次蝗災d蝗仲在流浮山

馬拉豬農=支那人 (回教唔食豬）

點污糟都唔夠印度，污糟就可以自然出現咁多咁密既病毒已經不合地球歷史常理

話無事先係有事

自由時報 睇住先 成日吹大 唔好咁快開心住

咁應該叫China virus

繼續靠Who防疫
等冚球剷

咁快傳得出黎既，又無大陸吹哨人俾公安捉，多數係流料